買套票用唔晒=倒錢落海 顧客倒貼「必瘦站」年賺$2.91億

即時要聞 2017-04-04 18:09:45 HKT

于健民攝(蘋果日報)
消費者購買美容套票要留神。民主黨抽查本港大型美容集團的財務報表數據，發現多間美容公司因為顧客未有用盡套票服務而大賺一筆，相關收入竟佔美容業務近四成，推算本港美容市場每年因此大賺20億元。該黨區議員袁海文認為，套票過期未用的情況非常嚴重，提醒消費者在購買套票前，需審慎考慮是否能夠依時用完所有服務，否則有如「倒錢落海」。

袁海文表示，抽查本港其中7家上市美容集團的2015/16年度財務報表，發現不少公司都會披露因套票服務未完全兌現而衍生的收益。收益最高的是必瘦站（1830），達2.91億元，佔該年度美容業務收入8.62億的33.8%。其次是「香港醫思醫療集團有限公司」（2138），有2.52億，佔美容業務收入6.67億的37.8%。修身堂上個財政年度也有1,958萬的相關收益，佔業務收入27.5%。前藝人黎姿持有股份的卓珈控股（8358）也有202萬的相關收益。

袁海文認為，以全港皮膚護理服務收益約70億元計算，每年各間公司因套票過期、剩餘資源未用而撥作收益的金額可以高達20億。由於套票是預繳式消費，變相市民每年白付20億予美容公司。

他又認為，套票過期未用的原因眾多，如進行療程時被職員不斷及多次推銷，消費者抵受不住壓力；因衝動等原因而在未有計算清楚下就購買太多療程等。他指，政府應盡快全面規管美容業及預繳式消費合約，包括立法設立最少7天的冷靜期、研究強制要求商戶披露金額過萬的預繳式消費資料，如過期金額、所佔收入的比例、賬齡分析等。

咁係班港女7姐

除左冷靜期ok，其他都係on9